假如一個傷者嚴重出血 另一個無呼吸無脈搏

假設你係第一個到達現場，你會救邊個先？

如果我揀先幫無呼吸個傷者做cpr先 做10-15分鐘後如果仲未有返呼吸先再處理出血果位傷者，但驚到時出血果個已經失血過多

定係我應該先幫出血果個止左血先，然後再處理係呼吸脈搏果個呢 但睇急救話每遲1分鐘就會減10%機率救返

有無醫護或救護jj可以教下我應該點處理好

我會打999先

有冇咁橋呀....

首先望左望右, 大叫 現場環境安全

咁假設我係一個救護員 正係得我一個抵達現場既話又會首先處理邊個

就係咁橋 唔准諗即刻答

係喎我都唔記得左要講呢句

就係咁橋
唔比諗即刻答

睇下邊個大波D

之後
先生先生
先生先生

消防撚答你，無呼吸無脈搏就88，唔哂時間救其他人

但另一個就會變危殆喎

利申：我都唔識答呢條題目

麻煩搵人報警丫

如果附近有AED唔該幫我攞埋嚟吖

叫白車啊！
然後企係到大叫：白車～～～

我會做止血先
救得一個得一個
冇呼吸脈搏救得返機會低啲

師兄mci先係
得2個pt你都唔做cpr

有無第二種答法會好聽d 定係話出血果個仲有呼吸脈搏 存活既機率大d

救護車最少2個人

咩事會唔會講講下成個過程打出晒黎

簡單啦，將無呼吸果個既血輸去嚴重出血果個傷者，再諗辦法幫佢恢復呼吸，咁就已經盡左力，可以等白車黎

不過記得唔同血型係唔可以輸血！

救左靚女先

11 12 13 14 15 16 17 18 19 10
21 22 23 24 25 26 27 28 29 20
31 32 33 34 35 36 37 38 39 30
吹兩下氣

出血個個先 如果佢失血過多 下個就到佢冇呼吸脈搏 隨時兩個一齊死
停左呼吸心跳基本上你要CPR到有人黎幫手先有機會救得番

急救堂好似咁講

一面幫人止血一面用腳做cpr咪得

咁又係 不過想假設下如果得自己一個會睇下大家揀救邊個先

回魂夜

我係唔識答 你答曬佢丫 你威丫

聽落所言甚事

um...

其實兩個都平等
但都先做少少嘢減慢出血
再幫冇呼吸嗰個睇下有冇效果

最好係兩個救到，最差兩個都冇咗，但又咁諗你盡咗力救兩個，公平下，天意要兩個走

正解，不過一定係搵左其他人黎幫手先開始做急救，最好拎埋部AED黎，你CPR一條友都難搞啦

留名

好似要問埋「先生先生，有冇事？」

女人靚女大波後生優先救，老弱傷殘毒撚由得佢

我會做咗出血先 救返機會大過無呼吸脈搏 除非你係見住條友無呼吸脈搏 如果唔係 其實過咗5分鐘左右多數都

同埋假設你得一個人做CPR，冇人黎支援，你冇可能不停咁做落去（你搓過就明），好快因為體力不繼而停，到時佢都係死

出血係咩位置出血，點出血，當時gc點樣，好多野要考慮，好難就咁講到處理邊個先

救嚴重出血果個先
因為無呼吸脈搏救返機會太低 而嚴重出血得到適當護理基本上唔洗死
有大鑊意外發生無呼吸脈搏就直接放去黑色區
跟住真係會護理既係紅區黃區呢d傷者
醫療輔助隊都係咁教

救冇呼吸脈膊先
因為大量出血未至於去到人事不省程度，對比起冇呼吸脈膊冇咁危急

氣道暢通 口腔無異物？

人有兩隻手
一隻手救一個咪解決問題囉

你救唔番既話，分分鐘會俾人告negligence

CPR survival rates are lower than most people think

"The overall rate of survival that leads to hospital discharge for someone who experiences cardiac arrest is about 10.6 percent, the study authors note"

睇埋呢個Study更加唔洗諗，一定揀出血

唔該幫我報警有人暈左無脈搏 另外想問下附近有無aed機

先止血，因為佢有好大機會救得返

之後再做cpr
雖然話愈遲做cpr 愈細機會救得返
個cpr 一開始救得返個機會已經唔大

一邊踩住冇呼吸個個人既胸un下un下
一邊幫另一條友止血咪得

咁咪變到咁

價高者得

失血個個就搵人幫手禁出血位 自己去幫無呼吸個個cpr

這就是..

兩個都唔救
急救牌過左期

環保

扯布條塞出血位，然後幫冇呼吸嗰個

做出血先 因為唔做出血 可能變兩個人冇脈搏

利申:9up

簡單包紥出血果個先
如果佢仲醒 叫佢自己壓住血管 幫手止下血先
如果唔救佢 等多陣Shock埋仲煩
救出血果個應該唔會用幾耐
跟手再CPR arrest左果個都未遲

去Seven 仔買包冰

rrv 同cycle 咪一個到場先 答返樓主睇gcs做人

日劇，救急專車?

屌你原來咁多人上過First Aid
等我仲以為得我一個
太年輕了

一定出血先

跟住係咪要過電比佢

嚴重出血先 第一優先 需即時處理

Gcs係咪解昏迷指數

係
Glasgow coma score

如果得你一個人 救出血先
救護車 3人
1個留現場救出血 另外2個cpr 去醫院

報警報得好嘅話應該唔只一部車到場
有先遣 有cycle 有第二架車

rrv

我記得考救護個時比佢問過

我答救出血先，因為資料話冇呼呼脈搏好難救，出血有得救
阿Sir：咁你急救堂真係咁教你？你好似上堂冇聽書

我： ，心諗，屌點答都死 將軍抽車真係好撚狗閪

我會幫嚴重出血先
就好似消防員入火場唔會救冇反應既人先一樣

姐係答咩都死 咁師兄你後尾過唔過到

救左無呼吸脈博先
因為佢無明顯死亡
所以點都要同佢做cpr

而嚴重出血好難會流乾 除非你好快幫佢包
唔係就等救護車黎

如果三個傷者呢

做嚴重出血先，因為冇呼吸脈搏就算即時有aed都只係6成機會左右搓得番醒

應該係出血先啦
Cpr你要一係做到條友有番呼吸/入醫院先停,但救番既機會都唔大,反而出血果個死既機會細d,咁計一定止左血先

係唔係要搵人去seven仔買包冰？

都咪話，火災車禍現場分分鐘有咁嘅情況

我會開post問咗連登仔意見先

救個有錢佬先，睇佢衣着

派兩架救護車

冇呼吸脈搏當黑色

屌 識d野

正解

我會食支煙先
反正都冇得救

用念力輸血

夠靚女先

聖john模式

我會幫後者先

唔係口腔冇異物咩

你有無醫學常識架 唔同血型點輸阿

認真答
嚴重出血嗰位就做簡單止血先，之後先cpr另一個

都要睇下點出血法 同埋另一個停咗幾耐呼吸脈搏先
出血嚴重到刺穿重要器官或者出太耐血嘅都好難即場救

程序上如無記錯嘅話，冇嘢影響呼吸的就做止血先

我諗答呢d最重要係答左等於冇答
如果我答的話
我會答佢睇下出血情況有幾嚴重先
係咪唔即時救佢一定／好大機會會死
即時救就好大機會救得返
如果係唔即救就死的話就幫佢即刻止血

如果時間容許我等到有支援的話
就救冇呼吸脈搏果個先

能同生 能同死

1. call 白車 講明咩情況
2. 幫冇呼吸冇脈膊嗰個吹兩啖氣 CPR兩個cycle
3. 用乜柒都好 當止血帶 扎住嚴重出血嗰個
4. 繼續搓原本條友
等白車到

不過都係自己執生啦
現場環境只可以救一個的話
就睇邊個救得返嘅機會高啲
冇呼吸冇脈膊嗰個

叫人幫手 吾識做都幫下手cpr

冇氣果個先，吹兩啖氣㩒幾下，比佢個腦有啲氧氣，然後幫另一個止血，再返轉頭繼續救冇氣果個

如果係面試題目就諗下有咩工具可以立即處理嚴重出血先

吾你老母

Lucas 2 幫到你 只可以提你咁多
諗下周圍圍觀既契弟 同有咩工具

正常急救人員只可以當佢紅色
醫生先可以判斷佢係黑色

我會用個屎忽坐落要做cpr果個，兩隻手幫流血果個止血

面試定柴試題目

咁你急救堂真係咁教你？你好似上堂冇聽書

邊個救唔番都醫療失誤比人告
自己諗

然後走埋去拍下先生/小姐...叫佢幾下有無反應（無呼吸/無脈搏果個）
出血果個睇下邊度出血，理應救咗佢先

START triage寫得好清楚

一隻手心外壓 一隻手止血

無呼吸無脈膊首先係腦部缺氧，腦細胞開始死亡，然後器官因缺氧而壞死果d...
但出血既話...係好快就玩完

利申：考完急救...就黎唔記得晒

漏咗句：麻煩呢位先生/小姐幫手打999

口腔有異物 死撚左

cpr 先 叫其他人幫手止血

請問發生咩事啊？佢係自己訓低定跌落黎

救"無表達能力"果個先
因為你仲識叫救命，即係未死得
連救命都唔識嗌訓喺度果啲，好撚大鍋，一定要盡快救

利申：曾擁有紅十字+st. john 成人急救牌，阿sir教落以上做法，但學左咁多年從未遇到過別人有意外要急救

即刻同我去seven仔買包冰先
再用出血果個救另外一個
YES

DRABC?

Sor 幾年無續急救牌

你幫A止血 叫A幫B做 CPR

大叫：信主得永生

然後call白車

負皮係唔想答案流出？

你幫出血個人止血同時叫佢幫條友做cpr

1隻手cpr另1隻止血唔撚係唔識ma?

唔准諗 即刻答！

現場環境安全

呢一題好矛盾

當住面試先

死撚咗喇已經

一開始你見兩個人訓低，叫支援先
第一眼見一個大量出量（優先處理），
另一個冇反應要（check先知要CPR）。

大量出血有幾種工具可以止血，
止血後檢查可唔可以做復原臥式。
你可以慢慢去check另一個咩事喇。

唔該

一睇到個標題就諗起呢兩句

冇反應竟然唔係優先處理

有限資源下 梗係救個生存率高先啦

稍為讀過tort都知點解唔係

邊有得做cpr做做下唔做架 一做做到去醫院架wor

止血先，無呼吸多數救唔返

醒返咪唔洗做

先救出血果個先，幫到佢止血咪多個人幫手如幫到的話，果時止堂係咁講

緊係過唔到啦 都冇制服背景 我諗本身有玩民安、聖john個d會易入好多

條問題同 應該聽上司order定跟指引做一撚樣
點答都有位比考官入

我都無制服背景 咁我諗我今次都奶野了
希望個阿sir手下留情

老散鬼睇背景

你有冇上過first aid/ Trauma course?

睇下邊個係女，係咪靚女，完

先生先生
小姐小姐

可能老美要求係服從order多過獨立思考掛，真係唔撚知

老散

大量出血會有咩反應

條問題睇你熟唔熟工具點用
雖然係柴試級問題

要睇下兩個病人係點既樣先
如果一個後生，一個七老八十，就一定係救後生果個先

先打住999再幫出血果個搵衫整緊個傷口再即刻救另一個

你唔係professional, 有機會break chain of causation and then contributorily negligent

點解咁多人講打999

上急救班個陣唔係話直接call白車咩

緊急嗰陣打999快定打27353355快 有幾多人知呢個電話

出血嗰個係紅色
冇呼吸脈搏嗰個會歸類為難以救治所以係黑色

依啲咁嘅假設無聊無知 你估家下得一個救護佬？
老母老婆跌落水你救邊個先？廢話

乜都唔識架 ching係咪專業人士 快d點醒我

應該諗如果救cpr個個失敗左，而嚴重出血因爲失血過多死埋

比你揀會救邊個係死傷減到最低既選擇

無聊無知？意外呢d邊個預計到
同埋我話我第一個到達現場 你明唔明咩意思 咩家下得一個救護員
夠你個人廢咩

邉個大波救邊個

笑死 即刻諗起考個陣

連登mode:
1.睇下邊個肯俾多D錢
2.睇下兩個人身家背景先(e.g.有錢佬v.s.執紙皮乞衣)
3.睇下係咪靚女先,問下有冇男朋友老公果D先決定
認真mode:
1.馬上call for help
視乎出血程度/出血部位/出血原因
以上旨為輕微至中度,評估沒有即時生命危險
2.立即進行CPR
3.輸氧
4.on endo
5.睇下現場有冇AED
6.視乎VT/VF/PEA定係asystole
7.繼續CPR
8..準備epinephrine/ADH/amiodarone/atropine

兩個傷者
收返埋d卡啦

咁得一個first-aider做case
跟呢個思路答應該唔會錯得去邊

阿sir教落
跟DRABC
你唔跟即你相信你既知識>國際救傷會既數據、專業

比個機會人地投胎啦 見到報警 食支煙仔等啦

就係禁橋，唔準唸即刻答

唔識答，連DRABC都唔記得左

我都學左d野好多都唔記得晒

layman唔係教drcab?

踼多兩腳

睇你邊年學
大約2010年前就係DRABC
2010年後就係DRCAB

叫出血嗰個去做CPR跟住再幫出血嗰個止血

岩岩2017教DRABC

好亂呀

CAB好似係關於CPR
ABC是整個case

依個post令我記得自己今年要考試溫書

要分級別？如果同屬最嚴重級別 隨時有生命危險 應該係救生存機會大啲嗰個？

我會止血先，一黎止血可以好快手，搵手上嘅嘢紮落去直接壓住止左血先，止左血就生死由天，二黎無呼吸脈搏都好，血入面都重有一定氧氣，所以唔會即刻唔得，而且cpr係有人幫手之前，係一個唔會完嘅動作，所以只有止左血先可能兩個都救

前題緊係打左999，叫左人幫手，再睇下出血係咪嚴重到無得救

咁多巴打有老救牌

BB/小童CPR咪可以做做下唔做
BB/小童冇呼吸冇脈膊係要做咗陣CPR再去打999叫白車

撘單問下
我st john 個牌仲有幾個月就到期
係咪有個一日重溫班 可以續證
係上完果日堂就ok? 定都要又考返筆試 紮野 cpr?

要考返哂一次

第一個到場咁就好明顯係first responder啦
只要exert到standard of care就得啦（好似係
同埋contributory negligence係plaintiff自己行為所做成嘅

洗手先

你知唔知人地講緊咩

其實呢d問題無正確答案
都係睇你點解釋

現實就係你揀邊個應該都唔會告得入

一般黎講，個人我會揀出血果個
因為你唔知道無呼吸無脈搏果個人究竟響呢個狀態幾耐
分流黎講，即係黑色

不過現實係大部分人都會揀無呼吸無脈搏果個先
因為“感覺上”緊急d

就好似醫院入面，一個心跳停左，唔知停左幾耐
另一個休克緊
100次都係就心跳停果個先
最後就係急救完之後，休克果個都心跳停埋

無呼吸
記住ABC
永遠係airway/breathing>circulation

師兄你係邊間淨係可以resus一個人既醫院做咁得意

BB/小童CPR咪可以做做下唔做

係唔止一個醫生呀

但係依家政府醫院忙到咁
一個medical ward咁多病人
除左arrest，所有其他condition，包括septic shock，都可以等30-45分鐘都唔出奇

唔通你call隔離team既MO / houseman 幫你搞咩
佢咪一樣係咁忙

即係因為home team無人得閒而咁得意全醫院所有team全部咁岩都做緊resus
所以就算septic shock都可以等咁耐
ic

點解一定要救